   

我觉得，每个 iOS 开发者，都是喜欢苹果公司的产品、喜欢好的产品设计的人。

苹果公司一年一度的全球开发者大会（WWDC），不仅会推出新技术，还会向我们展示被筛选出的、年度最优秀的App。现在，WWDC就像是开发者的节日，总会在不经意间给我们惊喜。当年Swift的横空出世，让喜爱编程语言的我激动不已；如今，SwiftUI、Combine、Project Catalyst的推出，更是让我无法入眠。每年，我都会熬夜看 WWDC；每次看完，我总是忍不住想快点儿试试新推出的功能。这些新功能，意味着新的灵感、新的创意。

看着自己钟爱的苹果公司，每年都在不断完善自己的基础技术能力，并不断推新和融合，我的心里都非常满足。苹果公司为我们这些开发者们这么努力着，那我们是不是也可以放心地将最基础的能力交给苹果公司呢？少造些轮子，把更多的时间放到业务相关的技术深度挖掘中。

苹果公司的策略有很多值得学习的地方，我觉得最重要的是，对推出新的产品功能和开发技术都非常慎重，只做对客户最有价值的事情。对应到个人学习来说，就是要有选择地学习，学习当前工作中最需要的知识，围绕着当前最紧急的事情做稳、做深。特别是在大团队中，不要把事情摊大了，难收场。**正所谓慢几步，深几度**。

在工作上，我觉得即使带团队，也不要因为事情实施都可以由其他人来做，而丢了技术。当你觉得时间都花在任务拆分分配、技术方案评审、代码风险识别，以及保障开发任务交付的计划、协作、沟通、跟进上的时候，你就要制定好开发流程规范、发展中台，来提高完成这些工作的效率。规范和中台，是保障团队合作高效的核心。只有这样，你才能够从繁杂的项目流程中解脱出来，把时间花在更重要的事情上。

关于技术学习的时间分配，我觉得**实践是最好的学习。**再简单的工作，也能够做得更漂亮。只要是你用了心，就能够在任何一个点上进行更深入的学习和工作实践。有了这样的心态，工作和学习就不会冲突，那你也就可以利用周末的时间去放松自己，去享受自己的兴趣，而不会感觉过于疲惫。

**工作和学习都是急不来的**。有时，停下来多想想当前什么是最值得去多做和更深入学习的，可能会收获更多。不妨试试慢几步，做到深几度。

**知识太多，学习时间却有限**。我们经常面临的一个误区是，学习时很容易陷入大量知识细节中无法自拔，从而看不清知识间的内在联系、原理和方向。但，一旦你理清了，你就能够判断出什么是最紧急的事情，进而用最大的努力去把最紧急的事情给做漂亮、做到最好。

关于团队合作，我觉得最重要的就是达成对技术方向与工作重心的共识。不断地重复灌输，只说达成共识的事情，对没想清楚的事情，要多思考，等想清楚了再说。这，也就**需要识别出当前所做事情是不是重要而紧急的**。

我认为比较失败的情况就是，团队成员对所做事情的看法不一，都认为自己做的才是重要的，结果就是多任务并行造成了资源浪费，无法合力完成重要且紧急的事情。其实，**懂得取舍才是团队的核心**。

多从业务的视角去考虑，考虑投入收益比，千万不要理想主义，为了优化而优化，导致业务做了一大堆，却收效甚微。所以，团队合力做事情时也不能着急，要停下来想想做什么对团队最有益，再合力做深、做透。

**最后，想和你说说我对这个专栏的后续规划。**

虽说更新了结束语，但专栏内容还没完全结束。在接下来的时间里，我还会更新些内容，可能是配图，也可能是文字，也可能会做一些加餐和你分享些未来得及写的内容。不过，我需要你再耐心等待一下，也希望你在等待的过程中，可以持续学习专栏内容，并多动手实践。

另外，你可以关注我的微博 [@戴铭](https://weibo.com/allstarming?sudaref=shimo.im&display=0&retcode=6102)和[博客](https://ming1016.github.io/)，我会在上面继续记录我的工作和兴趣。

在这里，也祝你能够在工作中取得自己满意的成绩，生活丰富有趣。与君共勉！

[![](assets/7b11f3d56e1a49528e796efa94dffa94.jpg)](https://jinshuju.net/f/YPq9NN)